---
tags: [Import-255a]
title: AULÃO GIT
created: '2021-06-13T12:49:51.041Z'
modified: '2021-06-13T17:35:42.969Z'
---

# AULÃO GIT

WORKING DIR  -->  INDEX --> HEAD



git clone --> clona o diretorio no github

git add teste.txt --> adiciona o arquivo ao diretório. (Vai do Working dir pra área de stage(index))

git commit -m "mensagem" teste.txt -->

git config --global user.name(user.mail) "usuario ou email"

git config --global core.editor "vim"

git push --> local para o servidor remoto

git log -3 --> mostra os últimos 3 logs

git log --author="fulano"

hash do commit é essencial pra reverter e é encontrado no git log

git pull --> remoto para o local

git rm teste.txt --> remove 


- PASSO A PASSO PRA SUBIR PRO GIT LAB

clonar o diretorio
entrar na pasta do dir e criar as modificações
sair e voltar pro repo clonado 
git add diretorio que vc quer subir
git commit -m caminho do que vc quer subir ou * 
git push

- CRIAR UMA BRANCH 

Não é aconselhável subir na master. Então é necessário criar uma branch. 

git checkout -b giropops --> cria uma branch giropops

git add comandos.txt

git commit -m "adicionando" *

git push origin giropops --> sobe e cria a branch( Não está em prod)



git checkout master --> muda pra master

fork --> vc copia o trabalho pro seu diretorio

git remote add origin link --> adicionando servidor remoto origin

git add . --> adiciona todos os arquivos

















